黎智英接受FOX訪問：美國應助港人抗爭

壹傳媒集團創辦人黎智英香港時間周日晚上10時許接受美國霍士新聞（Fox News）新聞頻道節目《Sunday Morning Futures with Maria Bartiromo》訪問，讚好美國總統特朗普將「反送中」示威與中美貿易戰掛勾，因為現時香港示威人士爭取的「自由、民主」，正是美國及香港一直堅持的核心價值，大家都正參與「同一場自由之戰」，因此美國應該幫助香港示威人士的抗爭。

黎智英讚賞特朗普將香港的運動與中美貿易戰掛勾，更指港人目前致力保衞的自由及核心價值，正正就是美國一直爭取、堅持的同一價值觀，因此香港與美國正在打同一場戰爭，故希望美國可以幫助港人。

主持人詢問黎智英，今天滂沱大雨，為何港人仍無懼風雨參加遊行？黎智英回答因為港人仍未爭取到真普選，一日未實現真普選，
香港的自由就會慢慢被中共蠶食。而且港人亦明白，如果《逃犯條例》修訂案通過，香港便會完蛋，金融體系會崩潰。
因此大家都致力對抗中共的獨裁主義，一直爭取政府回應五大訴求，因為香港能取得今天的成功，正因與中國具有不同的價值觀，因此港人必須保護這些核心價值。被問到中共指美國等西方國家在背後支持這場運動，黎智英強調根本不是事實，更指北京當局經常說謊，完全不足信。

上'月黎智英亦曾亮相同一節目，批評已「壽終正寢」的《逃犯條例》修訂案會損害香港法治，令香港的國際金融中心地位不保，港人擔心核心價值受到威脅，故以激烈手段捍衞自由。
黎智英近期先後獲美國副總統彭斯（Mike Pence）、國務卿蓬佩奧（Mike Pompeo）和國家安全顧問博爾頓（John Bolton）以及多位參議員接見，
他認為，香港的抗爭等同美國正與中國進行的新冷戰，而香港猶如為美國深入「敵陣」作戰一樣，故美國有義務支持香港，而香港與西方擁有共同價值，每次港人抗爭但遭到打壓時，也提醒世界中國是不可信的。
美國霍士新聞頻道/《蘋果》資料室

不割蓆 不分化 核爆都唔割

多謝肥佬黎

trump trump個愛台

又話核彈都唔割？

係做到嘢

黎智英之前仲親自見Mike Pence

Sir this way